\documentclass[hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\title{Aufenthaltswahrscheinlichkeiten und Kugelflächenfunktionen}   
\author{Tim Jacobs} 
\date{\today} 

\begin{document}
\lstset{language=Python}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame} 

\begin{frame}
\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
\tableofcontents
\end{frame} 


\section{Einleitung}
\begin{frame}
\frametitle{Einleitung}
Elektron im Wasserstoffatom:\\
\begin{itemize}
\item $\hat{H} \Psi = E\Psi$
\item $\left(-\frac{\hbar^2}{2m_e}\Delta +V(r) \right)=E\Psi$
\item $V(r)=-\frac{Ze^2}{4 \pi \epsilon_0 r}$
\end{itemize}
Aufenthaltswahrscheinlichkeiten/Wahrscheinlichkeitsamplituden:\\
\begin{itemize}
\item $\Psi(r,\theta,\varphi)=R(r)\cdot\Theta(\theta)\cdot \Phi(\varphi)$
\item $\Psi_{n\;l\;m}(r, \theta, \varphi)=R_{nl}\cdot Y^m_l(\theta, \varphi)$
\end{itemize}
Reine Winkelabhängigkeit:\\
\begin{itemize}
\item $\Psi_{l\;m}(\theta, \varphi)= Y^m_l(\theta, \varphi) $
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Aufgabe 2}
\begin{frame} 
\frametitle{Aufgabe 2}
Teilchen mit Wahrscheinlichkeitsamplitude:
\begin{itemize}
\item $Y(l=2,m=1)=-\frac{1}{2}\sqrt{\frac{15}{2\pi}} \cos(\theta) \sin(\theta)e^{i \varphi}$
\end{itemize}
Winkelabhängige Wahrscheinlichkeit:
\begin{itemize}
\item $P(\theta, \varphi)=|Y|^2=Y\cdot Y^* =\frac{15}{8*\pi}\cdot \cos(\theta)^2 \cdot \sin(\theta)^2$
\item Rotationsinvarianz um z-Achse
\item $P(\theta )=-P(\theta )$ => Symmetrisch zur x,y-Ebene
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufgabe 2}
Plotten der Winkelabhängigen Wahrscheinlichkeiten:\\
\begin{lstlisting}
#!/usr/bin/python3
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt

t=np.arange(0,2 *np.pi,0.001)
p=15/(8 *np.pi)*np.cos(t)**2*np.sin(t)**2
plt.polar(t,p)
plt.show()
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\includegraphics[scale=0.4]{2DPlot.png} 
\end{frame}
\section{Kugelflächenfunktionen}
\begin{frame}
\frametitle{Kugelflächenfunktionen}
Kugelflächenfunktionen:\\
\begin{itemize}
\item  $Y_{lm}=\frac{1}{\sqrt{2 \pi}} \sqrt{\frac{2l+1}{2}\cdot \frac{(l-m)!}{(l+m)!}} P_{lm}(cos(\theta)e^{im\varphi}$
\item $Y_{0,0}=\sqrt{\frac{1}{4 \pi}}$
\item $Y_{1,-1}=\sqrt{\frac{3}{8 \pi}} sin(\theta) e^{-i\varphi}$
\item $Y_{1,0}=\sqrt{\frac{3}{4 \pi}} cos(\theta)$
\item $Y_{1,1}=-\sqrt{\frac{3}{8 \pi}} sin(\theta) e^{i \varphi}$
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}